
Para realizar el ejercicio 1 tuvimos que modificar y agregar en el archivo \texttt{tasks.cpp} una nueva tarea de tipo consola. Lo que hace es simular una tarea interactiva, para ello, la tarea debe realizar n llamadas bloqueantes, y ejecutar 1 segundo (1000 milisegundos) luego de que vuelven.
Estas llamadas van a tener una duración pseudoaleatoria entre los rangos bmin y bmax pasados como parámetros, junto a la cantidad de llamadas bloqueantes a realizar (n, bmin y bmax).

\begin{lstlisting}[language=C]
void TaskConsola(int pid, vector<int> params) { //params: n, bmin, bmax
	srand(time(NULL));
	for (int i = 0; i < params[0]; i++) {
		int tiempo = (rand() % (params[2] - params[1] + 1)) + params[1];
		uso_IO(pid, tiempo);
		uso_CPU(pid, 1);
	}
}
\end{lstlisting}

Usamos rand(), de la librería estándar de C y operaciones con módulo para calcular el tiempo de la llamada bloqueante. La semilla se inicializa en \texttt{time(NULL)}, para que varíe por cada ejecución.
Calculamos el tiempo bloqueante de la siguiente forma:

\begin{verbatim}
random = rand() % (params[2] - params[1] + 1)) + params[1]; 
\end{verbatim}


Esta parte \texttt{rand() $\%$ (bmax $-$ bmin $+$ 1)} nos devuelve el resto de dividir a un numero al azar por \texttt{bmax $-$ bmin $+$1}. Como consecuencia nos queda un número entre \texttt{0} y \texttt{bmax $-$ bmin} que llamaremos \texttt{resto\_random} . Luego, nos queda \texttt{random $=$ resto\_random $+$ bmin}. Como \texttt{ $0 \leq$ resto\_random $\leq$ bmax$-$bmin} entonces sumando \texttt{bmin} sobre cada término, vale que: \texttt{bmin $\leq$ resto\_random $+$ bmin $\leq$ bmax $\Rightarrow$ bmin $\leq$ random $\leq$ bmax}, que es lo que queríamos.


\begin{figure}[h!]
  \centering
      \includegraphics[width=17cm]{./Graficos/Ejercicio1.png}
  \caption{Grafico del ejercicio uno, con un nucleo.}
\end{figure}
En este gráfico corrimos una taréa con 3 llamadas bloqueantes, \texttt{bmin $=$ 2} y \texttt{bmax $=$ 8}